【激嬲中共】留美中國男稱「台灣早已獨立」 舉國逼道歉認錯

現居美國加州洛杉磯的中國網友「Vlog心聲」，日前拍片暢談為何台灣不能跟中國統一，他直言台灣一旦統一就「完了」，又聲稱不能否認中國和台灣在國際上已經是「兩個獨立的政治實體、兩個完全不一樣的政府」。今日，Vlog心聲再上傳影片，表示他的親朋戚友這幾天都勸他道歉，內地網民更用盡各種「漢奸、賣國」等不堪入目的字眼來攻擊他。

據悉，Vlog心聲是江蘇人。影片中，他表示不管是統派、獨派、大中國主義、分裂主義等各種立場的人，「都不能否認中國和台灣在國際上已經是兩個獨立的政治實體、兩個完全不一樣的政府」，並指「誰都搞不到誰了，這是客觀存在」。他更直言台灣一旦統一就「完了」，將從公民或居民淪為賤民、奴隸，中國如果想讓台灣願意統一，只有變成民主國家才可能。

影片引發不少網民熱議，也有許多台灣網擔心他的人身安全。Vlog心聲今日再上傳影片，表示這幾天發生很多事，幾乎他的父母、親人、同事，朋友、老師、同學都勸他道歉，中國網上也罵聲不斷，用各種「漢奸、賣國」等不堪入目的字眼攻擊他，但他還是強調自己所說的是客觀事實，「兩岸事實上已經分治，誰都管不了誰」、「習近平根本管不了蔡英文、蔡英文也管不了習近平」，中國人也沒辦法拿中國簽證隨意進出台灣，這都是客觀事實。

他也強調，許多人、甚至是中國網管都請他把影片下架，但他表示，影片已經在台灣媒體上播出，現在下架已經毫無意義，他表示「台灣媒體是自由的」，沒人可管，今次也讓他深刻體驗到言論自由的可貴，最後他表示，以前就讀的學校、家人、各種資料在這幾天全被搜出來，讓他感到驚訝，也表示中國有許多謾罵、恐嚇言論，「反正我管不了你們的嘴，你們愛怎麼說怎麼說。」

雖然如此，仍有許多網友留言加油打氣，有網民力挺「你沒錯！你只是把事實講出來」「支持~說的的確是客觀事實！」「撐住阿~他們不會停止人身攻擊更加不會停止謾罵. .」「其實不管你說得對或不對，本來就不需要為說自己的想法而認錯...這才是真正的言論自由。 」也有不少網民勸他「別回來...真的很危險...」「別回來了，真的，你已經被盯上了。」

習近平管唔到蔡英文
蔡英文管唔到習近平

一陣我地習大大就雙規英文蔡